[禁制令]可唔可以向法庭申請禁制令要求差佬執法事展示委任證或編號

呢個方法之前有人提過，照計真係成本唔貴

做到都可以鋤差佬銳氣

有冇巴打熟呢方面可以推進下

推

其實警例寫左佢地都可以唔跟。姐係依家警權係大過法律。

如果有法庭禁制令，差佬唔跟的話一定衰藐視法庭

起碼比到d 壓力差佬

警例搵鬼執法咩，法庭落ORDER唔跟就可以同佢玩廢警權

班差佬日日咁打前線，多多手足都死

如果有禁制令，我地前線壓力一定會減輕d

推到有識法律巴打幫手

搵律師/議員嗰啲傾傾?

警權大哂喎，你可以照做不過冇人拉警犬有咩用

申請禁止運作啦

真係要研究下有冇法律令佢地唔敢咁惡
唔係結果只會越黎越差

幫手推

一蚊跟機 求法律JJ

推
但係人地彩尻你都傻 擺到明唔跟

狗權大過法律, 冇用

做左先

警察通例好似屬內部指引
佢唔跟守則，內部又唔處罰你吹佢唔脹

差佬櫂力大過法庭 你醒未

試咗先，要幾錢？

有冇人識 最多咪唔得 可以試左先

法 ⟩ 例 可以試試

push

係，唔係法例來，所以食煙，唔show證呢啲係唔會起訴到警犬上庭，只能投訴去警察投訴科，或者監警會，咁大家都明喇。簡單啲講，現時警權係過大，喺香港除左一哥，冇人約束到警察。

我個人就咁睇，申請禁制令只要小量人力物力金錢，和理非勇武都唔會反對。

就算申請失敗，都要維持現狀，輸小小錢

但一旦申請成功，即時為全港三萬個警察施加心力壓力。

有人提到執法問題，呢個我個人覺得唔洗擔心，如果一班警察敢集體藐視法庭，起碼上到庭，差佬口供要打折。

最後如果有熟法律的巴打需要資金申請禁制令，如果係一萬幾千細數可以pm 我，我可以比曬。

謝謝

係

點解完全無法律人士做

推到有法律人答

陳伯咪申請左

絕食果個陳伯612後已經做左

thanks 巴打，有人做就好

咁狗又可以禁制返我地帶口罩，無用

試左先
推到泛民見到

你個腦生草？本身有無法例或條例講遊行示威唔比帶口罩？
而家係有條例講明警犬做野要出示委任證但班狗唔跟

藐視法庭罪邊個執法？搵警察拉自己人？

搞返清楚先
其實警例唔係法例
只是內部指引
所以你見其實警例係無將所有內容公開
亦無寫明違反警例會有咩後果
P.s. 朱經緯最後都係入普通襲擊而唔係違反警例入面邊條

向法庭申請禁令，禁止警察施暴

如果得既公民黨班人點解一直唔做
一係班律師係廢既 一係唔WORK
推到有專業既答

監警條例亦訂明警務處處長為投訴定案，但無註明涉及投訴警務處處長，例如處長行為失當、作出不合法命令等，條例中並無列明相關機制，亦無任何獨立人仕授權處理涉及處長投訴，即係處長自己查自己。

所有涉及處長投訴，除非成立由法官領導既獨立調查委員會處理，否則監警會係無辦法處理，亦無任何公信力。政府所講所有涉及警務投訴，都可由監警會處理其實並不正確，只要投訴對象係處長，監警會係廢既。

另外民事起訴警方，係並不需要由警方作出調查，咁當然舉證難，入罪難，呢啲就要靠義務律師或者其他有識之仕研究。

等法律JJ研究

到時律政師都打埋

好似有人做緊司法覆核

監警會可被起訴

我無嘢講

推到有

陳佰係入稟法庭，要求推翻警務處批准「速龍小隊」制服不顯示編號做法咋……

違反禁制令係藐視法庭，係民事，民事舉證簡單好多，警棍扑頭，就算冇片，只要個官信你，都可以入佢！但前題個禁制令要有人搞同個官批……

Balance of probabilities (standard for adducing evidence in civil litigations) / 可能性的權衡 (民事訴訟之舉證準則)

「取決於某項事情是否很可能發生過或出現過，但不需要百分百肯定才作出判斷。
Decision is made according to the likelihood or probability of the existence of an event. A 100% certainty is not required.」

你意思係強制令。

如果你個人受到實際傷害或損失，可以用司法覆核既方式，以警隊違反司法程序為理由，申請強制令。

但冇案例，好多不確定因素。

利申：半桶水，參考 only

會唔會拖到記協落水？有過幾次係記者被無證狗打傷

推到

仆街

聽日又要佔領輿論，港台商台火力全開

0800-1000 香港電台第一台
千禧年代 / Phone in 電話: 1872311

1700-1800 香港電台第一台
自由風自由Phone / Phone in 電話: 1872311

0630-0700, 0715-1000 雷霆881 (陳志雲版)
0800-1000 叱咤903 (潘小濤版)
在晴朗的一天出發 / Phone in 電話: 1872881 (陳) / 1872903 (潘)

我係入去商場食飯架
點解警察要用警棍打我呀？

大家自己諗好大家嘅身份

同場加映

我意思係俾人打已經可以民事告，或者非法禁錮都得，要搵方法唔經警方調查或者作出拖延

推
都要試左先，錢香港人有

可以一試，有無法律界朋友幫幫手